25 simples detalles que harán lucir tu hogar más elegante

 Cuando pensamos en elegancia llega a nuestra mente el color negro, ¿por qué? Si reflexionamos acerca de la simbología de los colores, comúnmente se asocia al negro con emociones negativas y oscuras como la muerte o la tristeza. Incluso los impresionistas no reconocían el negro como un color, sino como la ausencia del mismo. Pero con el tiempo, el incomprendido color ha transmutado y tomando fuerza, adquiriendo significados distintos que se vinculan con el lujo y la elegancia. 
 En la moda, el negro es el color infalible al cual recurrir cuando las ideas son pocas y para rescatar un atuendo o apostar por lo seguro. Coco Chanel popularizó el legendario little black dress  como la prenda que toda mujer debe tener en su guardarropa por ser versátil, duradero, accesible y para toda ocasión. Usar un traje o vestido negro es renunciar a la pompa y al deseo de llamar la atención, porque supone que se posee con la personalidad suficiente para levantar el atuendo sin necesidad de agregar accesorios u otros colores. 
 Pero no sólo en la moda el negro representa elegancia, porque este concepto se puede trasladar también a los espacios; añadiendo detalles en este color puede cambiar radicalmente el aspecto de un lugar; le agrega estilo y sobriedad sin necesidad de invertir mucho dinero, porque además tiene la cualidad de que por su simpleza suele ser bastante accesible en cuestión de precios. Inspírate en estas fotografías y atrévete a añadir detalles en color negro a tu hogar para hacerlo mucho más atractivo y elegante. 
 Alfombras en blanco y negro llenarán de estilo tu hogar 
    
 Pisos en negro y alfombras coloridas harán el truco 
   
 Cojines y detalles en negro para tu sala 
   
      
 Muros negros para hacer de tu estudio un lugar serio y elegante 
       
  En tu baño, puedes jugar con los pisos o los muebles 
      
 Puertas negras para hacer contraste con las paredes 
     
 Muebles, mosaicos, paredes y detalles en negro para tu cocina 
      
 ¿Quién dijo que las habitaciones no podían ser de color negro? 
      
   *** 
 Te puede interesar: 
 Diseña tu hogar para tener un estilo de vida bohemio30 grandes ideas para decorar un departamento de soltera